{
 "alternate_names": [
  "Gilberto Passos Gil Moreira"
 ],
 "api_path": "/artists/87466",
 "description": {
  "plain": "Eu soube que a m\u00fasica era minha linguagem, mesmo. Que a m\u00fasica ia me levar a conhecer o mundo, ia me levar a outras terras. Por que eu achava que tinha a m\u00fasica da terra e a m\u00fasica do c\u00e9u.\n\nGil, sobre a inf\u00e2ncia na cidade onde morava, no interior da Bahia, onde sa\u00eda correndo ao som do primeiro clarinete da Banda, que dava inicio aos festejos da padroeira e parecia invadir tudo.\n\nGilberto Passos Gil Moreira come\u00e7ou no acordeon, ainda nos anos 50. Inspirado por Luiz Gonzaga, pelo som do r\u00e1dio, pelas prociss\u00f5es na porta de casa. No interior do Nordeste a sonoridade que explorava era a do sert\u00e3o, at\u00e9 que surge Jo\u00e3o Gilberto, a bossa nova, e tamb\u00e9m Dorival Caymmi, com suas can\u00e7\u00f5es praieiras e o mundo litor\u00e2neo, t\u00e3o diferente do mundo do sert\u00e3o. Influenciado, Gil deixa de lado o acordeon e empunha o viol\u00e3o, e em seguida a guitarra el\u00e9trica, que abrigam as harmonias particulares da sua obra at\u00e9 hoje. Suas can\u00e7\u00f5es desde cedo retratavam seu pa\u00eds, e sua musicalidade tomou formas r\u00edtmicas e mel\u00f3dicas muito pessoais. Seu primeiro LP, Louva\u00e7\u00e3o, lan\u00e7ado em 1967, concentrava sua forma particular de musicar elementos regionais, como nas conhecidas can\u00e7\u00f5es \u201cLouva\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cProciss\u00e3o\u201d, \u201cRoda\u201d e \u201cViramundo\u201d.\n\nEm 1963 ao conhecer o amigo Caetano Veloso, na Universidade da Bahia, Gil inicia com Caetano uma parceria e um movimento que contempla e internacionaliza a m\u00fasica, o cinema, as artes pl\u00e1sticas, o teatro e toda a arte brasileira. A chamada tropic\u00e1lia, ou movimento tropicalista, envolve artistas talentosos e plurais como Gal Costa, Tom Z\u00e9, Rog\u00e9rio Duprat, Jos\u00e9 Capinam, Torquato Neto, Rog\u00e9rio Duarte, Nara Le\u00e3o entre outros. Este movimento gera descontentamento da ditadura vigente, que o considera nocivo \u00e0 sociedade com seus gestos e cria\u00e7\u00f5es libert\u00e1rias, e acaba por exilar os parceiros.\n\nO ex\u00edlio em Londres contribui para a influ\u00eancia ainda maior dos Beatles, Jimi Hendrix e todo o mundo pop que despontava na \u00e9poca, na obra de Gil, que grava inclusive um disco em Londres, com can\u00e7\u00f5es em portugu\u00eas e ingl\u00eas.\n\nAo retornar ao Brasil, Gil d\u00e1 continuidade a uma rica produ\u00e7\u00e3o fonogr\u00e1fica, que dura at\u00e9 os dias de hoje. S\u00e3o ao todo quase 60 discos e em torno de 4 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas, tendo sido premiado com 9 Grammys. Entre LPs, CDs e DVDs, como Expresso 2222, Refazenda, Viramundo, Refavela, Realce, UmBandaUm, Dia Dorim, Ra\u00e7a Humana, Unplugged MTV, Quanta, Eu Tu Eles, Kaya N`Gandaya, Banda Dois, F\u00e9 na Festa, Concerto de Cordas e M\u00e1quinas de Ritmo com Orquestra, entre tantos outros, Gil criou uma vasta e abrangente obra musical e \u00e1udio visual. Um de seus mais recentes trabalhos, Gilbertos Samba, \u00e9 uma reinterpreta\u00e7\u00e3o de can\u00e7\u00f5es gravadas por Jo\u00e3o Gilberto e uma homenagem do \u201cdisc\u00edpulo para o mestre\u201d. Em 2015 e 2016 celebrou com Caetano Veloso os 50 anos de carreira em um show hist\u00f3rico \u2013 Dois Amigos, Um S\u00e9culo de M\u00fasica \u2013 registrado em CD e DVD.\n\nCada novo projeto de Gil tem suas formas consolidadas em suas diversas tourn\u00e9es pelo mundo. Todo disco vira show e muito show vira disco. Sempre disposto a realizar turn\u00eas nacionais e internacionais para cada novo projeto, Gil \u00e9 presen\u00e7a confirmada anualmente nos maiores festivais e teatros da Europa. Realizou diversas turn\u00eas pelas Am\u00e9ricas, \u00c1sia, \u00c1frica, e Oceania. Gil tem um p\u00fablico cativo em seus shows no exterior, desde suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es internacionais em 1971, a partir da sua marcante participa\u00e7\u00e3o no festival de Montreux, em 1978.\n\nEm 2002, ap\u00f3s sua nomea\u00e7\u00e3o como Ministro da Cultura, Gil passa a circular tamb\u00e9m pelo universo s\u00f3cio pol\u00edtico, ambiental e cultural internacional. No \u00e2mbito do Minc, em particular, desenha e implementa novas pol\u00edticas que v\u00e3o desde a cria\u00e7\u00e3o dos Pontos de Cultura at\u00e9 a presen\u00e7a protagon\u00edstica do Brasil em F\u00f3runs, Semin\u00e1rios e Confer\u00eancias mundo afora, trabalhando temas que v\u00e3o desde novas tecnologias, direito autoral, cultura e desenvolvimento, diversidade cultural e o lugar dos pa\u00edses do sul do planeta no mundo globalizado.\n\nSuas m\u00faltiplas atividades v\u00eam sendo reconhecidas por v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 o nomearam, entre outros, de Artista da Paz pela UNESCO em 1999, Embaixador da FAO, al\u00e9m de condecora\u00e7\u00f5es e pr\u00eamios diversos, como L\u00e9gion d\u2019 Honneur da Fran\u00e7a, Sweden\u2019s Polar Music Prize, entre outros.\n\nUm Embaixador musical \u00fanico, movido pela convic\u00e7\u00e3o cultural.\n\n\n\nDescri\u00e7\u00e3o oficial"
 },
 "facebook_name": "gilbertogiloficial",
 "followers_count": 27,
 "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
 "id": 87466,
 "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
 "instagram_name": "",
 "is_meme_verified": false,
 "is_verified": false,
 "name": "Gilberto Gil",
 "translation_artist": false,
 "twitter_name": "gilbertogil",
 "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil",
 "current_user_metadata": {
  "permissions": [
   "view_activity_stream"
  ],
  "excluded_permissions": [
   "edit",
   "edit_images",
   "edit_names",
   "edit_anything",
   "merge",
   "sort_artist_songs",
   "follow",
   "view_contribution_opportunities",
   "edit_translation_artist",
   "view_discography",
   "see_short_id"
  ],
  "interactions": {
   "following": false
  }
 },
 "description_annotation": {
  "_type": "referent",
  "annotator_id": 316521,
  "annotator_login": "IgorFG",
  "api_path": "/referents/6993635",
  "classification": "accepted",
  "fragment": "Gilberto Gil",
  "id": 6993635,
  "is_description": true,
  "path": "/6993635/Gilberto-gil/Gilberto-gil",
  "range": {
   "content": "Gilberto Gil"
  },
  "song_id": null,
  "url": "https://genius.com/6993635/Gilberto-gil/Gilberto-gil",
  "verified_annotator_ids": [],
  "annotatable": {
   "api_path": "/artists/87466",
   "context": null,
   "id": 87466,
   "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
   "link_title": "Gilberto Gil",
   "title": "Gilberto Gil",
   "type": "Artist",
   "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
  },
  "annotations": [
   {
    "api_path": "/annotations/6993635",
    "body": {
     "plain": "Eu soube que a m\u00fasica era minha linguagem, mesmo. Que a m\u00fasica ia me levar a conhecer o mundo, ia me levar a outras terras. Por que eu achava que tinha a m\u00fasica da terra e a m\u00fasica do c\u00e9u.\n\nGil, sobre a inf\u00e2ncia na cidade onde morava, no interior da Bahia, onde sa\u00eda correndo ao som do primeiro clarinete da Banda, que dava inicio aos festejos da padroeira e parecia invadir tudo.\n\nGilberto Passos Gil Moreira come\u00e7ou no acordeon, ainda nos anos 50. Inspirado por Luiz Gonzaga, pelo som do r\u00e1dio, pelas prociss\u00f5es na porta de casa. No interior do Nordeste a sonoridade que explorava era a do sert\u00e3o, at\u00e9 que surge Jo\u00e3o Gilberto, a bossa nova, e tamb\u00e9m Dorival Caymmi, com suas can\u00e7\u00f5es praieiras e o mundo litor\u00e2neo, t\u00e3o diferente do mundo do sert\u00e3o. Influenciado, Gil deixa de lado o acordeon e empunha o viol\u00e3o, e em seguida a guitarra el\u00e9trica, que abrigam as harmonias particulares da sua obra at\u00e9 hoje. Suas can\u00e7\u00f5es desde cedo retratavam seu pa\u00eds, e sua musicalidade tomou formas r\u00edtmicas e mel\u00f3dicas muito pessoais. Seu primeiro LP, Louva\u00e7\u00e3o, lan\u00e7ado em 1967, concentrava sua forma particular de musicar elementos regionais, como nas conhecidas can\u00e7\u00f5es \u201cLouva\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cProciss\u00e3o\u201d, \u201cRoda\u201d e \u201cViramundo\u201d.\n\nEm 1963 ao conhecer o amigo Caetano Veloso, na Universidade da Bahia, Gil inicia com Caetano uma parceria e um movimento que contempla e internacionaliza a m\u00fasica, o cinema, as artes pl\u00e1sticas, o teatro e toda a arte brasileira. A chamada tropic\u00e1lia, ou movimento tropicalista, envolve artistas talentosos e plurais como Gal Costa, Tom Z\u00e9, Rog\u00e9rio Duprat, Jos\u00e9 Capinam, Torquato Neto, Rog\u00e9rio Duarte, Nara Le\u00e3o entre outros. Este movimento gera descontentamento da ditadura vigente, que o considera nocivo \u00e0 sociedade com seus gestos e cria\u00e7\u00f5es libert\u00e1rias, e acaba por exilar os parceiros.\n\nO ex\u00edlio em Londres contribui para a influ\u00eancia ainda maior dos Beatles, Jimi Hendrix e todo o mundo pop que despontava na \u00e9poca, na obra de Gil, que grava inclusive um disco em Londres, com can\u00e7\u00f5es em portugu\u00eas e ingl\u00eas.\n\nAo retornar ao Brasil, Gil d\u00e1 continuidade a uma rica produ\u00e7\u00e3o fonogr\u00e1fica, que dura at\u00e9 os dias de hoje. S\u00e3o ao todo quase 60 discos e em torno de 4 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas, tendo sido premiado com 9 Grammys. Entre LPs, CDs e DVDs, como Expresso 2222, Refazenda, Viramundo, Refavela, Realce, UmBandaUm, Dia Dorim, Ra\u00e7a Humana, Unplugged MTV, Quanta, Eu Tu Eles, Kaya N`Gandaya, Banda Dois, F\u00e9 na Festa, Concerto de Cordas e M\u00e1quinas de Ritmo com Orquestra, entre tantos outros, Gil criou uma vasta e abrangente obra musical e \u00e1udio visual. Um de seus mais recentes trabalhos, Gilbertos Samba, \u00e9 uma reinterpreta\u00e7\u00e3o de can\u00e7\u00f5es gravadas por Jo\u00e3o Gilberto e uma homenagem do \u201cdisc\u00edpulo para o mestre\u201d. Em 2015 e 2016 celebrou com Caetano Veloso os 50 anos de carreira em um show hist\u00f3rico \u2013 Dois Amigos, Um S\u00e9culo de M\u00fasica \u2013 registrado em CD e DVD.\n\nCada novo projeto de Gil tem suas formas consolidadas em suas diversas tourn\u00e9es pelo mundo. Todo disco vira show e muito show vira disco. Sempre disposto a realizar turn\u00eas nacionais e internacionais para cada novo projeto, Gil \u00e9 presen\u00e7a confirmada anualmente nos maiores festivais e teatros da Europa. Realizou diversas turn\u00eas pelas Am\u00e9ricas, \u00c1sia, \u00c1frica, e Oceania. Gil tem um p\u00fablico cativo em seus shows no exterior, desde suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es internacionais em 1971, a partir da sua marcante participa\u00e7\u00e3o no festival de Montreux, em 1978.\n\nEm 2002, ap\u00f3s sua nomea\u00e7\u00e3o como Ministro da Cultura, Gil passa a circular tamb\u00e9m pelo universo s\u00f3cio pol\u00edtico, ambiental e cultural internacional. No \u00e2mbito do Minc, em particular, desenha e implementa novas pol\u00edticas que v\u00e3o desde a cria\u00e7\u00e3o dos Pontos de Cultura at\u00e9 a presen\u00e7a protagon\u00edstica do Brasil em F\u00f3runs, Semin\u00e1rios e Confer\u00eancias mundo afora, trabalhando temas que v\u00e3o desde novas tecnologias, direito autoral, cultura e desenvolvimento, diversidade cultural e o lugar dos pa\u00edses do sul do planeta no mundo globalizado.\n\nSuas m\u00faltiplas atividades v\u00eam sendo reconhecidas por v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 o nomearam, entre outros, de Artista da Paz pela UNESCO em 1999, Embaixador da FAO, al\u00e9m de condecora\u00e7\u00f5es e pr\u00eamios diversos, como L\u00e9gion d\u2019 Honneur da Fran\u00e7a, Sweden\u2019s Polar Music Prize, entre outros.\n\nUm Embaixador musical \u00fanico, movido pela convic\u00e7\u00e3o cultural.\n\n\n\nDescri\u00e7\u00e3o oficial"
    },
    "comment_count": 0,
    "community": true,
    "custom_preview": null,
    "has_voters": true,
    "id": 6993635,
    "pinned": false,
    "share_url": "https://genius.com/6993635",
    "source": null,
    "state": "accepted",
    "url": "https://genius.com/6993635/Gilberto-gil/Gilberto-gil",
    "verified": false,
    "votes_total": 5,
    "current_user_metadata": {
     "permissions": [],
     "excluded_permissions": [
      "vote",
      "edit",
      "cosign",
      "uncosign",
      "destroy",
      "accept",
      "reject",
      "see_unreviewed",
      "clear_votes",
      "propose_edit_to",
      "pin_to_profile",
      "unpin_from_profile",
      "update_source",
      "edit_custom_preview",
      "create_comment"
     ],
     "interactions": {
      "cosign": false,
      "pyong": false,
      "vote": null
     },
     "iq_by_action": {}
    },
    "authors": [
     {
      "attribution": 0.9943181818181819,
      "pinned_role": null,
      "user": {
       "api_path": "/users/316521",
       "avatar": {
        "tiny": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/tiny/b0d5d2b0eb03daef6c40603334ecc3e6",
         "bounding_box": {
          "width": 16,
          "height": 16
         }
        },
        "thumb": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/thumb/b0d5d2b0eb03daef6c40603334ecc3e6",
         "bounding_box": {
          "width": 32,
          "height": 32
         }
        },
        "small": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/small/b0d5d2b0eb03daef6c40603334ecc3e6",
         "bounding_box": {
          "width": 100,
          "height": 100
         }
        },
        "medium": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/medium/b0d5d2b0eb03daef6c40603334ecc3e6",
         "bounding_box": {
          "width": 300,
          "height": 400
         }
        }
       },
       "header_image_url": "https://images.genius.com/avatars/medium/b0d5d2b0eb03daef6c40603334ecc3e6",
       "human_readable_role_for_display": "Moderator",
       "id": 316521,
       "iq": 294091,
       "login": "IgorFG",
       "name": "\u200bigor fran\u00e7a",
       "role_for_display": "moderator",
       "url": "https://genius.com/IgorFG",
       "current_user_metadata": {
        "permissions": [],
        "excluded_permissions": [
         "follow"
        ],
        "interactions": {
         "following": false
        }
       }
      }
     },
     {
      "attribution": 0.005681818181818182,
      "pinned_role": null,
      "user": {
       "api_path": "/users/269182",
       "avatar": {
        "tiny": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/tiny/5f579d275735b22510e0bc9a06171bde",
         "bounding_box": {
          "width": 16,
          "height": 16
         }
        },
        "thumb": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/thumb/5f579d275735b22510e0bc9a06171bde",
         "bounding_box": {
          "width": 32,
          "height": 32
         }
        },
        "small": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/small/5f579d275735b22510e0bc9a06171bde",
         "bounding_box": {
          "width": 100,
          "height": 100
         }
        },
        "medium": {
         "url": "https://images.genius.com/avatars/medium/5f579d275735b22510e0bc9a06171bde",
         "bounding_box": {
          "width": 300,
          "height": 400
         }
        }
       },
       "header_image_url": "https://s3.amazonaws.com/filepicker-images-rapgenius/3GmrMEUaTVW5V3WEham0_Foto0079.jpg",
       "human_readable_role_for_display": "Contributor",
       "id": 269182,
       "iq": 424675,
       "login": "igordebraga",
       "name": "\u200bigordebraga",
       "role_for_display": "contributor",
       "url": "https://genius.com/igordebraga",
       "current_user_metadata": {
        "permissions": [],
        "excluded_permissions": [
         "follow"
        ],
        "interactions": {
         "following": false
        }
       }
      }
     }
    ],
    "cosigned_by": [],
    "rejection_comment": null,
    "verified_by": null
   }
  ]
 },
 "user": null,
 "songs": [
  {
   "annotation_count": 0,
   "api_path": "/songs/3433146",
   "artist_names": "Gilberto Gil",
   "full_title": "17 L\u00e9guas e Meia by\u00a0Gilberto\u00a0Gil",
   "header_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.300x300x1.jpg",
   "header_image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
   "id": 3433146,
   "lyrics_owner_id": 4224087,
   "lyrics_state": "complete",
   "path": "/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia-lyrics",
   "pyongs_count": null,
   "relationships_index_url": "https://genius.com/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia-sample",
   "release_date_components": {
    "year": 1969,
    "month": 1,
    "day": 1
   },
   "release_date_for_display": "January 1, 1969",
   "release_date_with_abbreviated_month_for_display": "Jan. 1, 1969",
   "song_art_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.300x300x1.jpg",
   "song_art_image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
   "stats": {
    "accepted_annotations": 0,
    "contributors": 1,
    "iq_earners": 1,
    "transcribers": 1,
    "unreviewed_annotations": 0,
    "verified_annotations": 0,
    "hot": false
   },
   "title": "17 L\u00e9guas e Meia",
   "title_with_featured": "17 L\u00e9guas e Meia",
   "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia-lyrics",
   "featured_artists": [],
   "primary_artist": {
    "api_path": "/artists/87466",
    "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
    "id": 87466,
    "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
    "is_meme_verified": false,
    "is_verified": false,
    "name": "Gilberto Gil",
    "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
   },
   "apple_music_id": "1362403232",
   "apple_music_player_url": "https://genius.com/songs/3433146/apple_music_player",
   "description": {
    "plain": "?"
   },
   "embed_content": "<div id='rg_embed_link_3433146' class='rg_embed_link' data-song-id='3433146'>Read <a href='https://genius.com/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia-lyrics'>\u201c17 L\u00e9guas e Meia\u201d by Gilberto\u00a0Gil</a> on Genius</div> <script crossorigin src='//genius.com/songs/3433146/embed.js'></script>",
   "featured_video": false,
   "language": "pt",
   "lyrics_placeholder_reason": null,
   "recording_location": null,
   "release_date": "1969-01-01",
   "current_user_metadata": {
    "permissions": [
     "view_apple_music_player",
     "view_recommendations",
     "view_song_story_gallery"
    ],
    "excluded_permissions": [
     "follow",
     "award_transcription_iq",
     "remove_transcription_iq",
     "see_pageviews",
     "pyong",
     "edit_lyrics",
     "view_annotation_engagement_data",
     "publish",
     "unpublish",
     "edit_spotify_details",
     "hide",
     "unhide",
     "toggle_featured_video",
     "add_pinned_annotation_to",
     "add_community_annotation_to",
     "destroy",
     "mark_as_not_spam",
     "edit_spotify_annotations_for",
     "verify_lyrics",
     "unverify_lyrics",
     "edit_anything",
     "edit_any_media",
     "edit",
     "rename",
     "edit_tags",
     "reindex",
     "view_lyrics_synchronization",
     "enable_media",
     "disable_media",
     "edit_lyrics_or_annotation_brackets",
     "see_editorial_indicators",
     "view_attribution_visualization",
     "edit_annotation_brackets",
     "preview_lyrics_for_export",
     "hide_apple_player",
     "unhide_apple_player",
     "trigger_apple_match",
     "mark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_staff_approved",
     "unmark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_un_staff_approved",
     "view_transcriber_media_player",
     "override_apple_match",
     "set_song_color_gradient",
     "mark_as_hot",
     "unmark_as_hot",
     "view_relationships_page",
     "view_mark_complete_button",
     "edit_youtube_url",
     "edit_soundcloud_url",
     "edit_spotify_uuid",
     "edit_vevo_url",
     "create_comment",
     "moderate_annotations",
     "create_annotation",
     "see_short_id",
     "manage_chart_item",
     "create_tag",
     "propose_lyrics_edit",
     "view_lyrics_edit_proposals_on_song",
     "create_question"
    ],
    "interactions": {
     "pyong": false,
     "following": false
    },
    "relationships": {},
    "iq_by_action": {}
   },
   "album": {
    "api_path": "/albums/154832",
    "cover_art_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
    "full_title": "Gilberto Gil [1969] by Gilberto Gil",
    "id": 154832,
    "name": "Gilberto Gil [1969]",
    "release_date_for_display": "June 4, 1969",
    "url": "https://genius.com/albums/Gilberto-gil/Gilberto-gil-1969",
    "artist": {
     "api_path": "/artists/87466",
     "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
     "id": 87466,
     "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
     "is_meme_verified": false,
     "is_verified": false,
     "name": "Gilberto Gil",
     "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
    }
   },
   "custom_performances": [],
   "description_annotation": {
    "_type": "referent",
    "annotator_id": 4224087,
    "annotator_login": "NoFacedMan",
    "api_path": "/referents/13496632",
    "classification": "needs_exegesis",
    "fragment": "17 L\u00e9guas e Meia",
    "id": 13496632,
    "is_description": true,
    "path": "/13496632/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia/17-leguas-e-meia",
    "range": {
     "content": "17 L\u00e9guas e Meia"
    },
    "song_id": 3433146,
    "url": "https://genius.com/13496632/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia/17-leguas-e-meia",
    "verified_annotator_ids": [],
    "annotatable": {
     "api_path": "/songs/3433146",
     "client_timestamps": {
      "updated_by_human_at": 1515804424,
      "lyrics_updated_at": 1515804424
     },
     "context": "Gilberto Gil",
     "id": 3433146,
     "image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
     "link_title": "17 L\u00e9guas e Meia by\u00a0Gilberto\u00a0Gil",
     "title": "17 L\u00e9guas e Meia",
     "type": "Song",
     "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia-lyrics"
    },
    "annotations": [
     {
      "api_path": "/annotations/13496632",
      "body": {
       "plain": ""
      },
      "comment_count": 0,
      "community": true,
      "custom_preview": null,
      "has_voters": false,
      "id": 13496632,
      "pinned": false,
      "share_url": "https://genius.com/13496632",
      "source": null,
      "state": "needs_exegesis",
      "url": "https://genius.com/13496632/Gilberto-gil-17-leguas-e-meia/17-leguas-e-meia",
      "verified": false,
      "votes_total": 0,
      "current_user_metadata": {
       "permissions": [],
       "excluded_permissions": [
        "vote",
        "edit",
        "cosign",
        "uncosign",
        "destroy",
        "accept",
        "reject",
        "see_unreviewed",
        "clear_votes",
        "propose_edit_to",
        "pin_to_profile",
        "unpin_from_profile",
        "update_source",
        "edit_custom_preview",
        "create_comment"
       ],
       "interactions": {
        "cosign": false,
        "pyong": false,
        "vote": null
       },
       "iq_by_action": {}
      },
      "authors": [
       {
        "attribution": 1.0,
        "pinned_role": null,
        "user": {
         "api_path": "/users/4224087",
         "avatar": {
          "tiny": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/tiny/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 16,
            "height": 16
           }
          },
          "thumb": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/thumb/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 32,
            "height": 32
           }
          },
          "small": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/small/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 100,
            "height": 100
           }
          },
          "medium": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/medium/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 300,
            "height": 400
           }
          }
         },
         "header_image_url": "https://images.genius.com/avatars/medium/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
         "human_readable_role_for_display": "Contributor",
         "id": 4224087,
         "iq": 63635,
         "login": "NoFacedMan",
         "name": "NoFacedMan",
         "role_for_display": "contributor",
         "url": "https://genius.com/NoFacedMan",
         "current_user_metadata": {
          "permissions": [],
          "excluded_permissions": [
           "follow"
          ],
          "interactions": {
           "following": false
          }
         }
        }
       }
      ],
      "cosigned_by": [],
      "rejection_comment": null,
      "verified_by": null
     }
    ]
   },
   "lyrics_marked_complete_by": null,
   "lyrics_marked_staff_approved_by": null,
   "media": [],
   "producer_artists": [],
   "song_relationships": [
    {
     "relationship_type": "samples",
     "type": "samples",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "sampled_in",
     "type": "sampled_in",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolates",
     "type": "interpolates",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolated_by",
     "type": "interpolated_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "cover_of",
     "type": "cover_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "covered_by",
     "type": "covered_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remix_of",
     "type": "remix_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remixed_by",
     "type": "remixed_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "live_version_of",
     "type": "live_version_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "performed_live_as",
     "type": "performed_live_as",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translation_of",
     "type": "translation_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translations",
     "type": "translations",
     "songs": []
    }
   ],
   "translation_songs": [],
   "verified_annotations_by": [],
   "verified_contributors": [],
   "verified_lyrics_by": [],
   "writer_artists": [],
   "artist": "Gilberto Gil",
   "lyrics": "1 Contributor17 L\u00e9guas e Meia LyricsEu j\u00e1 andei sem parar dezessete l\u00e9gua e meia\nPra ir no forr\u00f3 dan\u00e7ar\nAi, ai, ai, ai, ai, ai eu fui no forr\u00f3 dan\u00e7ar\nValeu a pena eu andar dezessete l\u00e9gua e meia\nPois Rosinha tava l\u00e1\nAi, ai, ai, ai, ai, ai a Rosinha tava l\u00e1\n\nCheguei no forr\u00f3 mo\u00eddo, em carne viva lapada\nMas logo fui socorrido tomando tr\u00eas talagada\nE quando Z\u00e9 Sanfoneiro gemeu no fole o bai\u00e3o\nRodei por Rosa o terreiro, ro\u00e7ando em meu cora\u00e7\u00e3o\nRodei por Rosa o terreiro, ro\u00e7ando em meu cora\u00e7\u00e3o\nAi, ai, ai que tenta\u00e7\u00e3oYou might also likeEmbed"
  },
  {
   "annotation_count": 0,
   "api_path": "/songs/3433162",
   "artist_names": "Gilberto Gil",
   "full_title": "2001 by\u00a0Gilberto\u00a0Gil",
   "header_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.300x300x1.jpg",
   "header_image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
   "id": 3433162,
   "lyrics_owner_id": 4224087,
   "lyrics_state": "complete",
   "path": "/Gilberto-gil-2001-lyrics",
   "pyongs_count": null,
   "relationships_index_url": "https://genius.com/Gilberto-gil-2001-sample",
   "release_date_components": {
    "year": 1969,
    "month": 1,
    "day": 1
   },
   "release_date_for_display": "January 1, 1969",
   "release_date_with_abbreviated_month_for_display": "Jan. 1, 1969",
   "song_art_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.300x300x1.jpg",
   "song_art_image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
   "stats": {
    "accepted_annotations": 0,
    "contributors": 1,
    "iq_earners": 1,
    "transcribers": 1,
    "unreviewed_annotations": 0,
    "verified_annotations": 0,
    "hot": false
   },
   "title": "2001",
   "title_with_featured": "2001",
   "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-2001-lyrics",
   "featured_artists": [],
   "primary_artist": {
    "api_path": "/artists/87466",
    "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
    "id": 87466,
    "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
    "is_meme_verified": false,
    "is_verified": false,
    "name": "Gilberto Gil",
    "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
   },
   "apple_music_id": null,
   "apple_music_player_url": "https://genius.com/songs/3433162/apple_music_player",
   "description": {
    "plain": "?"
   },
   "embed_content": "<div id='rg_embed_link_3433162' class='rg_embed_link' data-song-id='3433162'>Read <a href='https://genius.com/Gilberto-gil-2001-lyrics'>\u201c2001\u201d by Gilberto\u00a0Gil</a> on Genius</div> <script crossorigin src='//genius.com/songs/3433162/embed.js'></script>",
   "featured_video": false,
   "language": "pt",
   "lyrics_placeholder_reason": null,
   "recording_location": null,
   "release_date": "1969-01-01",
   "current_user_metadata": {
    "permissions": [
     "view_apple_music_player",
     "view_recommendations",
     "view_song_story_gallery"
    ],
    "excluded_permissions": [
     "follow",
     "award_transcription_iq",
     "remove_transcription_iq",
     "see_pageviews",
     "pyong",
     "edit_lyrics",
     "view_annotation_engagement_data",
     "publish",
     "unpublish",
     "edit_spotify_details",
     "hide",
     "unhide",
     "toggle_featured_video",
     "add_pinned_annotation_to",
     "add_community_annotation_to",
     "destroy",
     "mark_as_not_spam",
     "edit_spotify_annotations_for",
     "verify_lyrics",
     "unverify_lyrics",
     "edit_anything",
     "edit_any_media",
     "edit",
     "rename",
     "edit_tags",
     "reindex",
     "view_lyrics_synchronization",
     "enable_media",
     "disable_media",
     "edit_lyrics_or_annotation_brackets",
     "see_editorial_indicators",
     "view_attribution_visualization",
     "edit_annotation_brackets",
     "preview_lyrics_for_export",
     "hide_apple_player",
     "unhide_apple_player",
     "trigger_apple_match",
     "mark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_staff_approved",
     "unmark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_un_staff_approved",
     "view_transcriber_media_player",
     "override_apple_match",
     "set_song_color_gradient",
     "mark_as_hot",
     "unmark_as_hot",
     "view_relationships_page",
     "view_mark_complete_button",
     "edit_youtube_url",
     "edit_soundcloud_url",
     "edit_spotify_uuid",
     "edit_vevo_url",
     "create_comment",
     "moderate_annotations",
     "create_annotation",
     "see_short_id",
     "manage_chart_item",
     "create_tag",
     "propose_lyrics_edit",
     "view_lyrics_edit_proposals_on_song",
     "create_question"
    ],
    "interactions": {
     "pyong": false,
     "following": false
    },
    "relationships": {},
    "iq_by_action": {}
   },
   "album": {
    "api_path": "/albums/154832",
    "cover_art_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
    "full_title": "Gilberto Gil [1969] by Gilberto Gil",
    "id": 154832,
    "name": "Gilberto Gil [1969]",
    "release_date_for_display": "June 4, 1969",
    "url": "https://genius.com/albums/Gilberto-gil/Gilberto-gil-1969",
    "artist": {
     "api_path": "/artists/87466",
     "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
     "id": 87466,
     "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
     "is_meme_verified": false,
     "is_verified": false,
     "name": "Gilberto Gil",
     "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
    }
   },
   "custom_performances": [],
   "description_annotation": {
    "_type": "referent",
    "annotator_id": 4224087,
    "annotator_login": "NoFacedMan",
    "api_path": "/referents/13496666",
    "classification": "needs_exegesis",
    "fragment": "2001",
    "id": 13496666,
    "is_description": true,
    "path": "/13496666/Gilberto-gil-2001/2001",
    "range": {
     "content": "2001"
    },
    "song_id": 3433162,
    "url": "https://genius.com/13496666/Gilberto-gil-2001/2001",
    "verified_annotator_ids": [],
    "annotatable": {
     "api_path": "/songs/3433162",
     "client_timestamps": {
      "updated_by_human_at": 1667015812,
      "lyrics_updated_at": 1515804734
     },
     "context": "Gilberto Gil",
     "id": 3433162,
     "image_url": "https://images.genius.com/bb542fd0b5e6884a30fa258751cec952.1000x1000x1.jpg",
     "link_title": "2001 by\u00a0Gilberto\u00a0Gil",
     "title": "2001",
     "type": "Song",
     "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-2001-lyrics"
    },
    "annotations": [
     {
      "api_path": "/annotations/13496666",
      "body": {
       "plain": ""
      },
      "comment_count": 0,
      "community": true,
      "custom_preview": null,
      "has_voters": false,
      "id": 13496666,
      "pinned": false,
      "share_url": "https://genius.com/13496666",
      "source": null,
      "state": "needs_exegesis",
      "url": "https://genius.com/13496666/Gilberto-gil-2001/2001",
      "verified": false,
      "votes_total": 0,
      "current_user_metadata": {
       "permissions": [],
       "excluded_permissions": [
        "vote",
        "edit",
        "cosign",
        "uncosign",
        "destroy",
        "accept",
        "reject",
        "see_unreviewed",
        "clear_votes",
        "propose_edit_to",
        "pin_to_profile",
        "unpin_from_profile",
        "update_source",
        "edit_custom_preview",
        "create_comment"
       ],
       "interactions": {
        "cosign": false,
        "pyong": false,
        "vote": null
       },
       "iq_by_action": {}
      },
      "authors": [
       {
        "attribution": 1.0,
        "pinned_role": null,
        "user": {
         "api_path": "/users/4224087",
         "avatar": {
          "tiny": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/tiny/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 16,
            "height": 16
           }
          },
          "thumb": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/thumb/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 32,
            "height": 32
           }
          },
          "small": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/small/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 100,
            "height": 100
           }
          },
          "medium": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/medium/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
           "bounding_box": {
            "width": 300,
            "height": 400
           }
          }
         },
         "header_image_url": "https://images.genius.com/avatars/medium/f975c3ce52810a6c0c617d9e91ea3b05",
         "human_readable_role_for_display": "Contributor",
         "id": 4224087,
         "iq": 63635,
         "login": "NoFacedMan",
         "name": "NoFacedMan",
         "role_for_display": "contributor",
         "url": "https://genius.com/NoFacedMan",
         "current_user_metadata": {
          "permissions": [],
          "excluded_permissions": [
           "follow"
          ],
          "interactions": {
           "following": false
          }
         }
        }
       }
      ],
      "cosigned_by": [],
      "rejection_comment": null,
      "verified_by": null
     }
    ]
   },
   "lyrics_marked_complete_by": null,
   "lyrics_marked_staff_approved_by": null,
   "media": [],
   "producer_artists": [],
   "song_relationships": [
    {
     "relationship_type": "samples",
     "type": "samples",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "sampled_in",
     "type": "sampled_in",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolates",
     "type": "interpolates",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolated_by",
     "type": "interpolated_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "cover_of",
     "type": "cover_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "covered_by",
     "type": "covered_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remix_of",
     "type": "remix_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remixed_by",
     "type": "remixed_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "live_version_of",
     "type": "live_version_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "performed_live_as",
     "type": "performed_live_as",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translation_of",
     "type": "translation_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translations",
     "type": "translations",
     "songs": []
    }
   ],
   "translation_songs": [],
   "verified_annotations_by": [],
   "verified_contributors": [],
   "verified_lyrics_by": [],
   "writer_artists": [],
   "artist": "Gilberto Gil",
   "lyrics": "1 Contributor2001 LyricsAstronauta libertado\nMinha vida me ultrapassa\nEm qualquer rota que eu fa\u00e7a\nDei um grito no escuro\nSou parceiro do futuro\nNa reluzente gal\u00e1xia\n\nEu quase posso palpar\nA minha vida que grita\nEmprenha e se reproduz\nNa velocidade da luz\nA cor do c\u00e9u me comp\u00f5e\nMar azul me dissolve\nA equa\u00e7\u00e3o me prop\u00f5e\nComputador me resolve\n\n\nAmei a velocidade\nCasei com sete planetas\nPor filho, cor e espa\u00e7o\nN\u00e3o me tenho nem me fa\u00e7o\nA rota do ano-luz\nCalculo dentro do passo\nMinha dor \u00e9 cicatriz\nMinha morte n\u00e3o me quis\nYou might also like\nNos bra\u00e7os de dois mil anos\nEu nasci sem Ter idade\nSou casado sou solteiro\nSou baiano e estrangeiro\nMeu sangue \u00e9 de gasolina\nCorrendo n\u00e3o tenho m\u00e1goa\nMeu peito \u00e9 de sal de fruta\nFervendo no copo d'\u00e1guaEmbed"
  },
  {
   "annotation_count": 0,
   "api_path": "/songs/8262944",
   "artist_names": "Gilberto Gil (Ft. Dominguinhos)",
   "full_title": "Abri a Porta by\u00a0Gilberto\u00a0Gil (Ft.\u00a0Dominguinhos)",
   "header_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.300x300x1.jpg",
   "header_image_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.640x640x1.jpg",
   "id": 8262944,
   "lyrics_owner_id": 5801758,
   "lyrics_state": "complete",
   "path": "/Gilberto-gil-abri-a-porta-lyrics",
   "pyongs_count": null,
   "relationships_index_url": "https://genius.com/Gilberto-gil-abri-a-porta-sample",
   "release_date_components": null,
   "release_date_for_display": null,
   "release_date_with_abbreviated_month_for_display": null,
   "song_art_image_thumbnail_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.300x300x1.jpg",
   "song_art_image_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.640x640x1.jpg",
   "stats": {
    "accepted_annotations": 0,
    "contributors": 1,
    "iq_earners": 1,
    "transcribers": 1,
    "unreviewed_annotations": 0,
    "verified_annotations": 0,
    "hot": false
   },
   "title": "Abri a Porta",
   "title_with_featured": "Abri a Porta (Ft.\u00a0Dominguinhos)",
   "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-abri-a-porta-lyrics",
   "featured_artists": [
    {
     "api_path": "/artists/649103",
     "header_image_url": "https://images.genius.com/77fdb3e46d53457ebb415ae1d0f243d6.1000x561x1.jpg",
     "id": 649103,
     "image_url": "https://images.genius.com/77fdb3e46d53457ebb415ae1d0f243d6.1000x561x1.jpg",
     "is_meme_verified": false,
     "is_verified": false,
     "name": "Dominguinhos",
     "url": "https://genius.com/artists/Dominguinhos"
    }
   ],
   "primary_artist": {
    "api_path": "/artists/87466",
    "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
    "id": 87466,
    "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
    "is_meme_verified": false,
    "is_verified": false,
    "name": "Gilberto Gil",
    "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
   },
   "apple_music_id": "321807337",
   "apple_music_player_url": "https://genius.com/songs/8262944/apple_music_player",
   "description": {
    "plain": "?"
   },
   "embed_content": "<div id='rg_embed_link_8262944' class='rg_embed_link' data-song-id='8262944'>Read <a href='https://genius.com/Gilberto-gil-abri-a-porta-lyrics'>\u201cAbri a Porta\u201d by Gilberto\u00a0Gil</a> on Genius</div> <script crossorigin src='//genius.com/songs/8262944/embed.js'></script>",
   "featured_video": false,
   "language": "pt",
   "lyrics_placeholder_reason": null,
   "recording_location": null,
   "release_date": null,
   "current_user_metadata": {
    "permissions": [
     "view_apple_music_player",
     "view_recommendations",
     "view_song_story_gallery"
    ],
    "excluded_permissions": [
     "follow",
     "award_transcription_iq",
     "remove_transcription_iq",
     "see_pageviews",
     "pyong",
     "edit_lyrics",
     "view_annotation_engagement_data",
     "publish",
     "unpublish",
     "edit_spotify_details",
     "hide",
     "unhide",
     "toggle_featured_video",
     "add_pinned_annotation_to",
     "add_community_annotation_to",
     "destroy",
     "mark_as_not_spam",
     "edit_spotify_annotations_for",
     "verify_lyrics",
     "unverify_lyrics",
     "edit_anything",
     "edit_any_media",
     "edit",
     "rename",
     "edit_tags",
     "reindex",
     "view_lyrics_synchronization",
     "enable_media",
     "disable_media",
     "edit_lyrics_or_annotation_brackets",
     "see_editorial_indicators",
     "view_attribution_visualization",
     "edit_annotation_brackets",
     "preview_lyrics_for_export",
     "hide_apple_player",
     "unhide_apple_player",
     "trigger_apple_match",
     "mark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_staff_approved",
     "unmark_lyrics_evaluation_as_complete",
     "mark_lyrics_evaluation_as_un_staff_approved",
     "view_transcriber_media_player",
     "override_apple_match",
     "set_song_color_gradient",
     "mark_as_hot",
     "unmark_as_hot",
     "view_relationships_page",
     "view_mark_complete_button",
     "edit_youtube_url",
     "edit_soundcloud_url",
     "edit_spotify_uuid",
     "edit_vevo_url",
     "create_comment",
     "moderate_annotations",
     "create_annotation",
     "see_short_id",
     "manage_chart_item",
     "create_tag",
     "propose_lyrics_edit",
     "view_lyrics_edit_proposals_on_song",
     "create_question"
    ],
    "interactions": {
     "pyong": false,
     "following": false
    },
    "relationships": {},
    "iq_by_action": {}
   },
   "album": {
    "api_path": "/albums/935913",
    "cover_art_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.640x640x1.jpg",
    "full_title": "Duetos 2 by Gilberto Gil",
    "id": 935913,
    "name": "Duetos 2",
    "release_date_for_display": "2022",
    "url": "https://genius.com/albums/Gilberto-gil/Duetos-2",
    "artist": {
     "api_path": "/artists/87466",
     "header_image_url": "https://images.genius.com/7199bf89b75e5c0a86bfe3adb91706b7.624x415x1.jpg",
     "id": 87466,
     "image_url": "https://images.genius.com/9623fea7eac76b575ef9d31dae2c37e8.994x1000x1.png",
     "is_meme_verified": false,
     "is_verified": false,
     "name": "Gilberto Gil",
     "url": "https://genius.com/artists/Gilberto-gil"
    }
   },
   "custom_performances": [],
   "description_annotation": {
    "_type": "referent",
    "annotator_id": 5801758,
    "annotator_login": "KarollReis",
    "api_path": "/referents/26420513",
    "classification": "needs_exegesis",
    "fragment": "Abri a Porta",
    "id": 26420513,
    "is_description": true,
    "path": "/26420513/Gilberto-gil-abri-a-porta/Abri-a-porta",
    "range": {
     "content": "Abri a Porta"
    },
    "song_id": 8262944,
    "url": "https://genius.com/26420513/Gilberto-gil-abri-a-porta/Abri-a-porta",
    "verified_annotator_ids": [],
    "annotatable": {
     "api_path": "/songs/8262944",
     "client_timestamps": {
      "updated_by_human_at": 1659549121,
      "lyrics_updated_at": 1659549121
     },
     "context": "Gilberto Gil",
     "id": 8262944,
     "image_url": "https://images.genius.com/1d41c971b063fc49b154db698c0bd169.640x640x1.jpg",
     "link_title": "Abri a Porta by\u00a0Gilberto\u00a0Gil (Ft.\u00a0Dominguinhos)",
     "title": "Abri a Porta",
     "type": "Song",
     "url": "https://genius.com/Gilberto-gil-abri-a-porta-lyrics"
    },
    "annotations": [
     {
      "api_path": "/annotations/26420513",
      "body": {
       "plain": ""
      },
      "comment_count": 0,
      "community": true,
      "custom_preview": null,
      "has_voters": false,
      "id": 26420513,
      "pinned": false,
      "share_url": "https://genius.com/26420513",
      "source": null,
      "state": "needs_exegesis",
      "url": "https://genius.com/26420513/Gilberto-gil-abri-a-porta/Abri-a-porta",
      "verified": false,
      "votes_total": 0,
      "current_user_metadata": {
       "permissions": [],
       "excluded_permissions": [
        "vote",
        "edit",
        "cosign",
        "uncosign",
        "destroy",
        "accept",
        "reject",
        "see_unreviewed",
        "clear_votes",
        "propose_edit_to",
        "pin_to_profile",
        "unpin_from_profile",
        "update_source",
        "edit_custom_preview",
        "create_comment"
       ],
       "interactions": {
        "cosign": false,
        "pyong": false,
        "vote": null
       },
       "iq_by_action": {}
      },
      "authors": [
       {
        "attribution": 1.0,
        "pinned_role": null,
        "user": {
         "api_path": "/users/5801758",
         "avatar": {
          "tiny": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/tiny/d6e4bfc4df7f6e69f54445dfc77cfae1",
           "bounding_box": {
            "width": 16,
            "height": 16
           }
          },
          "thumb": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/thumb/d6e4bfc4df7f6e69f54445dfc77cfae1",
           "bounding_box": {
            "width": 32,
            "height": 32
           }
          },
          "small": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/small/d6e4bfc4df7f6e69f54445dfc77cfae1",
           "bounding_box": {
            "width": 100,
            "height": 100
           }
          },
          "medium": {
           "url": "https://images.genius.com/avatars/medium/d6e4bfc4df7f6e69f54445dfc77cfae1",
           "bounding_box": {
            "width": 300,
            "height": 400
           }
          }
         },
         "header_image_url": "https://s3.amazonaws.com/filepicker-images-rapgenius/wvcwx1qg7t",
         "human_readable_role_for_display": "Contributor",
         "id": 5801758,
         "iq": 22682,
         "login": "KarollReis",
         "name": "KarollReis",
         "role_for_display": "contributor",
         "url": "https://genius.com/KarollReis",
         "current_user_metadata": {
          "permissions": [],
          "excluded_permissions": [
           "follow"
          ],
          "interactions": {
           "following": false
          }
         }
        }
       }
      ],
      "cosigned_by": [],
      "rejection_comment": null,
      "verified_by": null
     }
    ]
   },
   "lyrics_marked_complete_by": null,
   "lyrics_marked_staff_approved_by": null,
   "media": [],
   "producer_artists": [],
   "song_relationships": [
    {
     "relationship_type": "samples",
     "type": "samples",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "sampled_in",
     "type": "sampled_in",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolates",
     "type": "interpolates",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "interpolated_by",
     "type": "interpolated_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "cover_of",
     "type": "cover_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "covered_by",
     "type": "covered_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remix_of",
     "type": "remix_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "remixed_by",
     "type": "remixed_by",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "live_version_of",
     "type": "live_version_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "performed_live_as",
     "type": "performed_live_as",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translation_of",
     "type": "translation_of",
     "songs": []
    },
    {
     "relationship_type": "translations",
     "type": "translations",
     "songs": []
    }
   ],
   "translation_songs": [],
   "verified_annotations_by": [],
   "verified_contributors": [],
   "verified_lyrics_by": [],
   "writer_artists": [],
   "artist": "Gilberto Gil",
   "lyrics": "1 ContributorAbri a Porta LyricsAbri a porta\nApareci\nA mais bonita\n\nSorriu pra mim\n\nNaquele instante\nMe convenci\nQue o bom da vida\nVai prosseguir\n\nVai prosseguir\nVai d\u00e1 pra l\u00e1 do c\u00e9u azul\nOnde eu n\u00e3o sei\nL\u00e1 onde a lei\nSeja o amor\n\nE usufruir do bom, do mel e do melhor\nSeja comum\nPra qualquer um\nSeja quem for\n\nAbri a porta\nApareci\nIsso \u00e9 a vida\n\u00c9 a vida, sim\nYou might also likeAbri a porta\nApareci\nA mais bonita\nSorriu pra mim\n\nNaquele instante\nMe convenci\nQue o bom da vida\nVai prosseguir\n\nVai prosseguir\nVai d\u00e1 pra l\u00e1 do c\u00e9u azul\nOnde eu n\u00e3o sei\nL\u00e1 onde a lei\nSeja o amor\n\nE usufruir do bom, do mel e do melhor\nSeja comum\nPra qualquer um\nSeja quem for\n\nAbri a porta\nApareci\nIsso \u00e9 a vida\n\u00c9 a vida, simEmbed"
  }
 ]
}